# trial-shortlink

> Пробное задание: Задание №1. Генерация коротких ссылок

### Цель

Создать сервис (REST API) по предоставлению коротких ссылок для пользователей.

### Текущие результаты
- Использован стек: _Java 11 & Spring Boot & Gradle_
- Реализовано 3 REST Endpoint-а:
    - Генерация короткой ссылки `/convert?longlink=...`
    - Восстановление исходной ссылки `/recover?shotlink=...`
    - Переход по короткой ссылке `/{key}`
- Обеспечена идемпотентность операции за счёт применение MD5 хэширования
- Учтено время жизни короткой ссылки (TTL)
- Произведена интеграция с PostgresSQL. Использована JPA ORM
- Настроена бизнес-валидация и валидация структуры запросов
- Добавлена авто-документация API по специфицаии OpenAPI 3.0 (Swagger рендеринг). Доступна:
    - При запущенном приложении: на Home-странице (`/`) (Например, http://localhost:8080/)
    - На GitLab Page: https://dima12101.gitlab.io/trial-shortlink/
- Разделена архитектура приложения на: API layer, Bisuness Logic layer, Data layer
- Настроена Docker сборка DevOps инженером

### Запуск

Для запуска необходимы следующие переменные окружения:
- `PG_HOST` - хост БД (например, "localhost")
- `PG_PORT` - порт БД (например, "5432")
- `PG_USERNAME` - пользователь БД (например, "postgres")
- `PG_PASSWORD` - пароль пользователя БД (например, "postgres")
- `PG_DATABASE` - название БД (например, "shortlink_db")
- `APP_PORT` - порт приложения (например, "8080")
- `APP_DOMAIN` - домен приложения (например, "localhost:8080")

Локальная сборка и запуск (БД должна быть настроена): `./gradlew bootRun`

### Что можно (стоит) улучшить
- Сделать короткие ссылки более короткими :smile:
- Добавить больше описания в документацию API
- Добавить логирование
- Улучшить работу с исключениями
